憶述7歲女慘況 女社工庭上灑淚 林林皮包骨入ICU 母︰喝魚湯就會好

憶述7歲女慘況 女社工庭上灑淚
林林皮包骨入ICU 母︰喝魚湯就會好

26,505

■社工張海侖

【本報訊】內地女教師涉嫌疏忽照顧7歲女兒林林，導致她瘦至皮包骨，多處皮膚瘀傷甚至潰爛，腦部永久受損。負責跟進涉案家庭的女社工供稱，事發後林林情況嚴重，入住深切治療部，她不禁質問涉案母親「點解你可以去到咁嘅地步」，惟對方的回應「好唔合理」，例如不斷堅稱只要讓林林到嫲嫲家喝魚湯便會好轉，甚至要求讓林林盡快出院以便返回大陸。女社工揚言大惑不解，憶述至此更忍不住淚灑法庭，法庭一度小休讓她平復情緒。

記者︰楊家樂

明愛綜合家庭服務中心社工張海侖供稱，案發前只知女被告王榮汶（42歲）的幼女「林林」在內地生活。及至2015年7月23日，王致電張稱林林已來港，惟正留醫，醫生更揚言要控告她，她不知如何是好。張聽得一頭霧水，追問下獲王告知林林上月來港，數日前入院，但王未有向院方醫務社工透露正有社工跟進其個案。

張翌日與王到醫院探訪林林，其間王表現毫不激動，惟張自己卻非常震驚，「點會瘦成咁㗎？然後我就好肉緊咁問番被告，點解你唔話畀我聽？香港醫療制度同復康制度非常全面，其實佢𠵱家個情況好嚴重，點解你可以去到咁嘅地步？」

張指王此時才爆喊並「攬住我喊」，聲稱只因不想麻煩她，當時她以為王「似乎唔係好識香港嘅制度」，王又聲稱林林「自小唔食嘢，好瘦，行路都行唔到」，但當她欲再追問時，王的情緒「表現得好難過咁樣」，故她只能得到概括印象，林林天生有殘缺及特殊需要。

惟張指王不斷堅稱，只要讓林林到嫲嫲家喝魚湯便會好轉，又指本港醫院的冷氣對林林不好，甚至要求她轉告醫生，讓林林盡快出院回大陸。憶述至此，張庭上忍不住哽咽落淚：「（林林）已經喺深切治療部，瘦成咁嘅人，點會只係用呢啲方法就幫到佢？」

母稱不敢認有殘疾女兒

同晚張安排家訪，王表現「好困擾」，稱林林在家中會玩屎及餵王食屎，故難以安排林林入幼稚園，以免她放屎進同學書包，又謂一直要用嬰兒車載林林。惟當她問及林林送院前暈倒一事時，王「好大情緒反應，覺得好煩」，她不敢追問。

到8月12日，張聯同上司與院方進行專業個案會議，會後向王及其夫即男被告凌耀忠透露將會報警。兩日後，王致電張自言失眠兼情緒困擾，約張同往急診室求診。候診期間，王解釋自己自尊心太強，加上另外三子女都「好靚好叻」，故一直不敢向張承認或透露有個殘疾女兒。王又謂在大陸懷有林林時憂丈夫有外遇，食不下嚥營養不良，令林林早產並在氧氣箱睡了幾個月。翌日王致電張謂擔心被檢控。聆訊今續。

案件編號：HCCC76/17

上一則
42%受訪者憂公私營建屋輸送利益

下一則
指被告重視子女 「除咗林林」

窮人生仔正仆街

內地女教師

好在係支那人
唔係就陰公

返大陸啦

不過知佢地會拎左綜援先返去慢慢使

支那人始終最叻玩屎尿屁

有惻隱之心都唔會咁啦大佬

今次個社工做得好喎，一路都有跟進，只不過我覺得下次可以直接報警

社工又係到扮野
平時HEA底見呢單野爆左光就做戲

自己個女黎架

上次係大陸廣州見到有個老婆婆帶住自己殘疾癱瘓既仔行乞
又餵飯又服侍大小二便
見到都心酸

你又唔係無能力 就由得自己個女餓到皮包骨
正一仆街

社工報警
連登仔：報警撚

社工唔報警
連登仔：害撚死個細路

事後孔明

連登仔又然

不敗g地

連登傻仔成最大贏家

你知道得太多了

你老母咁都講得出，痴9線

點解社工唔出手打鳩個女人?? 渣GA，正義之拳係無罪的，上帝會原諒你

你老母俾狗屌，香港點窮都唔會搞到咁

好玩唔玩 玩屎